中共軍隊抵莫斯科參加閱兵 俄媒反應冷淡

(Photo by Dimitar DILKOFF / AFP)

6月14日，中共派遣一百多名士兵抵達莫斯科，準備參加俄羅斯紀念二戰勝利75周年的紅場閱兵活動。但俄羅斯對中共軍隊的到來反應非常低調。有分析認為，俄羅斯社會並不把中共當成二戰中的盟友，同時擔心中共軍人會帶來病毒。

大陸媒體報導，中共軍隊儀仗隊105名軍人於6月13日抵達莫斯科的謝列梅捷沃國際機場，將參加紅場閱兵彩排。

美國之音報導，出人意料的是，俄羅斯這次對中共軍隊和運-20的抵達十分低調冷淡。俄羅斯主要媒體當天幾乎看不到相關消息報導。

俄羅斯媒體目前涉及中國的消息主要是北京疫情形勢，浙江油罐車爆炸等。當天有關紅場閱兵的新聞則是俄軍首次彩排活動。與不提中共軍隊相比，許多俄羅斯媒體則報導了同樣將參加紅場閱兵的摩爾多瓦、塔吉克斯坦和哈薩克斯坦等國軍隊抵達莫斯科的消息。

當中共軍人抵達莫斯科時，當地社交媒體上也立刻出現了擔憂中共軍人把病毒帶入俄羅斯的聲音。

美國之音報導，時事評論人士尼科里斯基說，許多俄羅斯人至今仍把美英等國看成是前蘇聯在二戰中的真正盟友而不是中國，這可能影響到俄羅斯社會如何看待中國（中共）軍人參加紅場閱兵。

尼科里斯基說：「如果提到二戰中誰是前蘇聯的盟友時，俄中關係幾乎不被人提起。再加上俄羅斯社會很多人至今對中國（中共）前領導人毛的印象非常不好，所有這些都讓很多人覺得，中國（中共）軍隊取代美英軍隊走在紅場上來紀念二戰勝利很不合適。」

另一方面，4月25日，美國總統川普（特朗普）和俄羅斯總統普京發表一份罕見的聯合聲明，以紀念1945年二戰期間美軍和蘇軍在德國易北河（Elbe River）橋上匯合75周年，並以此作為兩國合作的典範。

5月7日，川普和普京通電話，強調納入美國、俄羅斯和中國（中共）三方進行軍備控制的願景。兩名元首還討論了對抗疫情和石油等議題。

6月1日，川普和普京再次電話通話。根據兩國發布的聲明，兩位元首討論了7國集團（G7）峰會、石油市場、呼吸機等議題。

個閲兵改咗去幾號搞？

俄羅斯:中國會大幅報道，我們不需要操心

俄羅斯社會並不把中共當成二戰中的盟友，同時擔心中共軍人會帶來病毒。

契弟即係契弟

俄羅斯都幾明顯對中共開始唔中意
等睇俄美合作

普京

推

契哥又撚契弟

北京病毒

有無普京無視小學习圖